原來幣少一直都熱心社會服務

【幣少爺被捕】19歲任游泳教練偷手機 改名換姓變虛擬貨幣教主

突發

撰文：凌逸德潘安奇
2018-12-17 12:00
最後更新日期：2018-12-17 14:26
神秘人前日（周六）現身深水埗大廈天台「掟錢」，引起全城關注；自稱「幣少爺」的男子黃鉦傑，昨午駕駛其林寶堅尼跑車，於深水埗高調現身向途人派發500元現金，隨即被警方拘捕。年僅24歲的黃鉦傑，經常於網上展示其富貴生活：獨立屋、辣跑及綁成一塊塊磚頭般的現金……背景神秘。

據指，黃鉦傑並非「幣少」原名，他改名換姓前曾擔任游泳教練，2012年曾捲入九龍公園泳池偷手機案，被判160小時社會服務令。

黃鉦傑被捕後，被警方押往搜車及搜屋。（資料圖片／余睿菁攝）
黃鉦傑被捕後，被警方押往搜車及搜屋。（資料圖片／余睿菁攝）

仍扣押於深水埗警署

黃鉦傑昨日從午西貢獨立屋寓所出發，駕駛一輛橙色林寶堅尼跑車，直奔深水埗街頭，到達黃金商場附近時打開車窗，向市民派發500元紙幣，然而隨即遭警方拘捕，先後被搜車、搜屋及帶往警署，黃一度玩FaceBook直播，被警員要求停止；其後更上載口供紙。直至凌晨，黃又報稱不適送院，其後出院再被送往深水埗警署，並聲稱：「我又冇做過壞事，從來都光明正大，黎（嚟）緊會約見唔同國家嘅記者」。

被捕「幣少爺」黃鉦傑凌晨於扣查期間，報稱頭暈兼要「驗傷」送院。（陳永武攝）
被捕「幣少爺」黃鉦傑凌晨於扣查期間，報稱頭暈兼要「驗傷」送院。（陳永武攝）
林寶堅尼跑車被圍封，引來途人觀望。（資料圖片／余睿菁攝）
幣少FaceBook曾出帖，表示：「嚟緊可能香港唔同既地方都會有錢從天而降」（FaceBook圖片）

幣少位置西貢的獨立屋，不時舉行聚會。（FaceBook圖片）
幣少位置西貢的獨立屋，不時舉行聚會。（FaceBook圖片）

開班授徒 售賣挖礦機賺錢

在鬧市中派錢，24歲的黃鉦傑以富貴姿態現身，近年他自封「幣少爺」，以加密貨幣「教主」的身份於不同傳媒亮相，包括電視及電台等，高調開班授徒，每堂課收入近20萬元。他又曾推銷虛擬貨幣挖礦機，售價為25,000元，聲稱：「生於斯，長於斯，在這地方賺過，也想帶領其他人賺錢」，有網民根據挖礦機的配置，計算出成本僅需不到數千元，淘寶售價約8,000元，質疑有人從中牟取暴利。其支持者自稱「幣少軍團」，不時於其西貢豪華獨立屋聚會，幣少又將聚會的相片上載至FaceBook，又不時將疊成磚頭的大量現金，展示給網民。

「幣少」不時上載跑車及現金照片。（FaceBook圖片）
「幣少」不時上載跑車及現金照片。（FaceBook圖片）

曾任游泳教練 捲入偷手機案

高調背後，據了解，「幣少」黃鉦傑原名叫關梓傑，在2012年8月，即他約19歲時，曾任職游泳教練，在九龍公園游泳池盜竊手機，被判160小時社會服務令。網上各討論區曾有留言，指一名叫「慕sir」的教練創辦某間泳會，但收款後不知所蹤，矛頭直指一名姓關的男子，但「幣少」在網上沒有提及或否認過該些指控。

【幣少爺被捕】扣查期間玩fb又不適 反問：（FCC）股價跌成點？
【幣少爺被捕】24歲仔擁林寶開公司 關鍵人物「劉先生」助起家？
【幣少爺被捕】林寶行車證過期被拖走 幣少爺被押往搜車搜屋
【幣少爺被捕】「幣少爺」涉擾亂公眾秩序罪被捕 警檢獲60張$100
深水埗街頭前日發生撤錢事件。

深水埗100元紙幣「從天而降」

事發於前日下午兩時許，深水埗桂林街及福華街交界近黃金電腦商場，有人從天台撒下大批100元紙幣，「幣少」的FaceBook當時一度指，「嚟緊可能香港唔同既地方都會有錢從天而降」，令人懷疑他與事件有關，然而，當晚他向傳媒否認有關。

【深水埗掟錢】幣少稱買慈善飯票 明哥：慢慢引導佢行正確嘅道路
【深水埗掟錢】警方呼籲交還鈔票 律師：法庭裁決後或交還市民
【深水埗掟錢】深水埗現金從天而降 途人爭搶惹混亂 警到場調查
【深水埗掟錢】學生哥執100蚊被硬搶 中二生稱震撼﹕好似睇戲！
【深水埗掟錢】幣少爺疑似策劃人 曾自稱是神 炒Bitcoin賺千萬
幣少爺（黃鉦傑）
虛擬貨幣
比特幣Bitcoin
詐騙
深水埗天降鈔票

你可能感興趣
【深水埗灑錢】「幣少」推介虛擬貨幣單日挫逾4成 網站無法連線
財經快訊 5 小時前
美國版「幣少爺」1980年用飛機灑銀紙 結果是……
世界說 23 小時前
【深水埗掟錢】幣少稱今午深水埗買慈善飯票 明哥：未曾聯絡
突發 2018-12-16
【深水埗掟錢】幣少爺疑似策劃人 曾自稱是神 炒Bitcoin賺千萬
社會新聞 2018-12-15
比特幣低位反彈近15% 徘徊4000美元水平
財經快訊 2018-11-26
虛擬貨幣挖礦熱潮已過 Nvidia本季收入預測遠遜市場估計
金融市場 2018-11-16
IMF拉加德認為 全球央行應考慮發行虛擬貨幣 點名讚中國瑞典等
金融市場 2018-11-15
【Bitcoin十年】比特幣的高低起伏：有人一夜暴富 有人傾家蕩產
職場 2018-11-11
【以太幣】湖南中學校舍怪聲連連 揭校長、副校長齊「挖礦」
大國小事 2018-11-07
火燎森被控訴誤導投資 社交網站回應後瞬間刪除
政情 2018-11-04
民主黨接12宗虛擬貨幣陷阱求助 苦主受KOL慫恿 涉款逾320萬元
政情 2018-11-04
Bitcoin金剛箍將誕生 證監會擬對虛擬資產管理者發牌
金融市場 2018-11-01
【比特幣】網吧老闆驚悉電費極貴 揭維修員工植電腦病毒「挖礦」
大國小事 2018-10-30
《一千零一夜》不敵網購巨頭 美法院禁杜拜「阿里巴巴幣」
財經快訊 2018-10-24
全球防洗錢機構 明年6月前推出虛擬貨幣首輪規管
財經快訊 2018-10-22
【忠實支持者】GEM板企業出售資產 拒現金交易只收虛擬貨幣
財經快訊 2018-10-16
【環球冧市】Bitcoin都跌埋一份！ 今早重挫6.5%
財經快訊 2018-10-11
日媒﹕日本金融廳 調查虛擬貪幣交易平台被盜取
金融市場 2018-09-22
陳德霖直言虛擬貨幣非貨幣 應正名做「虛擬資產」
財經快訊 2018-09-21
傳比特大陸終止IPO計劃 投資者反駁是對手造謠
財經快訊 2018-09-21
日本再有虛擬貨幣平台失竊 損失67億日圓
金融市場 2018-09-20
01線報
關於我們
01招聘
廣告查詢
01App
常見問題
聯絡我們
私隱聲明
使用條款及細則
香港01有限公司版權所有 © 2018

一路走來，始終如一

點解要挖人瘡疤？

佢而家都叫樂施好施，洗心革面呀

細時偷手機 大時偷__？

Ching ，買左好多fcc?